# 瑞士铁路

瑞士铁路主要由Swiss Federal Railways \(SBB-CFF-FFS\)运营，铁路网上同时又运行有地方铁路公司及外国铁路公司（法国TGV 高铁，德国ICE 高铁等）。

## 瑞士联邦铁路

Swiss Federal Railways，依照德语-法语-意大利语的拼写方式分别缩写为SBB-CFF-FFS，在日内瓦通常被直接称为CFF，是瑞士最主要的国营铁路公司，运营着绝大多数的国内跨城市线路。

## 如何购票

瑞士多数火车无需订座，可在旅行当日于火车站自助售票机或者手机购票，购票后直接根据车厢等级上车就坐即可。

不过如果希望获得更优惠的价格，提前买票还是很有必要的。

根据出行需求，瑞士铁路提供种类繁多的票种，包括跨城市票、天票（Day-Pass）、年度旅游票等等。

### 天票（Day Pass）

顾名思义，天票即有效期为一天的通票，持有天票可以在指定日期**随意乘坐**有效范围内的，包括公交和火车在内的所有交通工具。

天票分为灵活型和指定日期型，灵活天票需要在使用当天在打卡机上打印上时间，否则会以逃票论处。

天票可以通过许多渠道购买，如果是瑞士居民，可以查看自己所居住的commune（Meyrin，Vernier，Ville de Genève）有无余票。如果你不居住在日内瓦，也可以在临行前几日去Meyrin 问一下有没有余票，这期间余票会开放给所有人购买。

一些公司也会代理销售或者以积分商城的形式兑换天票，比如UBS，Coop等，Coop 集团经常会在春夏及夏秋之交低价出售天票，不失为游玩瑞士的好选择。

### 普通车票

## 高速铁路

瑞士目前并没有发展高速铁路的计划，因此瑞士本国并没有高铁。但是如果想要乘坐火车前往法国或者德国的话，这些国家的高铁线路已经连通了瑞士的主要城市（如日内瓦-巴黎线路），可以在对应运营公司的网站上购买车票。

